<resources>
    <string name="app_name">NCZD</string>

    <string name="profile.good_day">Добрый день!</string>
    <string name="profile.auth_please">Авторизуйтесь пожалуйста</string>
    <string name="profile.reception_info">Для того, чтобы записаться на приём, необходимо авторизоваться</string>
    <string name="profile.sign_in">Войти</string>
    <string name="profile.register">Зарегистрироваться</string>
    <string name="profile.settings">Настроики</string>
    <string name="profile.initials">%1$s %2$s</string>
    <string name="profile.empty_omc">ОМС: не задан</string>

    <string name="start_activity.title">Контакты</string>

    <string name="sign_in">Авторизация</string>
    <string name="sign_in.login">Логин</string>
    <string name="sign_in.omc">ОМС</string>
    <string name="sign_in.password">Пароль</string>
    <string name="sign_in.forgot_password">Я забыл пароль</string>
    <string name="sign_in.recover">Восстановить</string>

    <string name="registration">Регистрация</string>
    <string name="register">Зарегистрироваться</string>
    <string name="register.e_mail">E-mail</string>
    <string name="register.confirm">Подтвердите пароль</string>
    <string name="register.have_acc">У меня уже есть аккаунт.</string>
    <string name="register.sign_in">Авторизоваться</string>

    <string name="password_recover">Восстановление пароля</string>
    <string name="password_recover.info">Для восстановдения пароля укажите свой электронный адрес. Новый пароль будет отправлен вам в письме.</string>
    <string name="password_recover.recover">Восстановить</string>

    <string name="news">Новости</string>

    <string name="receptions">Записи на прием:</string>
    <string name="reception_action">Записаться</string>
    <string name="childs">Дети:</string>
    <string name="add">Добавить</string>

    <string name="bottom_nav.news">Новости</string>
    <string name="bottom_nav.about">О центре</string>
    <string name="bottom_nav.contacts">Контакты</string>
    <string name="bottom_nav.reception">Запись</string>
    <string name="bottom_nav.advice">Советы</string>

    <string name="error.empty_login">Логин не указан</string>
    <string name="error.empty_password">Пароль не указан</string>
    <string name="error.empty_omc">ОМС не указан</string>
    <string name="error.empty_confirm_password">Подтверждение пароля не введено</string>
    <string name="error.not_equals_confirm_pass">Пароли не совпадают</string>
    <string name="error.email_empty">E-mail не введен</string>
    <string name="error.empty_first_name">Имя не указана</string>
    <string name="error.empty_second_name">Фамилия не указана</string>
    <string name="error.empty_patronymic">Отчество не указано</string>
    <string name="error.empty_date_birth">Дата рождения не указана</string>
    <string name="error.empty_number">Номер не указан</string>

    <string name="omc">ОМС: %1$s</string>

    <string name="read_more">Читать подробнее</string>

    <string name="advices">Советы родителям</string>
    <string name="advices.publish">Опубликованно: %1$s</string>

    <string name="contacts.contacts">Контакты</string>
    <string name="contact.how_find">Как доехать</string>
    <string name="contact.address">119991, Россия, г.Москва, Ломоносовский просп., 2, стр.1</string>
    <string name="contact.schedule">Мы работаем по расписанию:\nпн-пт 8:30-20:00, сб-вс 10:00-16:00</string>
    <string name="contact.e_mail">info@nczd.ru</string>
    <string name="contact.number">8 (925) 626-48-49</string>
    <string name="contact.schedule_diagnostic">Консультативно-диагностический центр работает по следующему графику:\nпн-пт 8:30-20:30, сб-вс 10:00-16:00</string>
    <string name="contact.enter_diagnostic">Вход в Консультативно-диагностический центр со стороны улицы Вавилова (см.схему)</string>
    <string name="contact.head_doctor">Главный врач НИИ Педиатрии</string>
    <string name="contact.head_doctor_name">Валиева Сания Ириковна</string>
    <string name="contact.head_doctor_time">Среда: 15:00-17:00</string>
    <string name="contact.head_doctor_number">8 (925) 626-48-49</string>
    <string name="contact.head_doctorkdc">Главный врач КДЦ</string>
    <string name="contact.head_doctorkdc_name">Геворкян Анаит Казаровна</string>
    <string name="contact.head_doctorkdc_time">Четверг: с 11:00 до 13:00</string>
    <string name="contact.head_doctorkdc_number">8 (499) 134-07-59</string>
    <string name="contact.second_doctor">Заместитель директора ФГАУ «ННПЦЗД» Минздрава России по общим вопросам</string>
    <string name="contact.second_doctor_name">Акулиничев Александр Александрович</string>
    <string name="contact.second_doctor_time">Вторник: с 16:00 до 17:00</string>
    <string name="contact.second_doctor_number">8 (499) 134-07-28</string>
    <string name="contact.second_doctor_science">Заместитель директора по научной работе — директор НИИ Педиатрии</string>
    <string name="contact.second_doctor_name_science">Намазова-Баранова Лейла Сеймуровна</string>
    <string name="contact.second_doctor_time_science">Пятница: с 15:00 до 16:00</string>
    <string name="contact.second_doctor_number_science">8 (499) 783-27-93</string>
    <string name="contact.head_doctor_minzdrav">Директор ФГАУ «ННПЦЗД» Минздрава России</string>
    <string name="contact.head_doctor_name_minzdrav">Баранов Александр Александрович</string>
    <string name="contact.head_doctor_time_minzdrav">Вторник: с 11:00 до 13:00</string>
    <string name="contact.head_doctor_number_minzdrav">8 (499) 134-30-83</string>
    <string name="contact.info">Личный прием граждан осуществляется администрацией ФГАУ «ННПЦЗД» Минздрава России (НЦЗД) по вопросам, относящимся
к их компетенции, в соответствии с установленным графиком.\n\nПрием граждан директором ФГАУ «ННПЦЗД» Минздрава России осуществляется после рассмотрения вопроса гражданина в ходе личного приема главным врачом или заместителем директора, к компетенции которых относится интересующий гражданина вопрос.</string>

    <string name="reception.consultation">Консультация</string>
    <string name="reception.consultation_number">8 (925) 626-48-49</string>
    <string name="reception.reception">Запись на прием</string>
    <string name="reception.emergency_hospitalization">Экстренная госпитализация</string>
    <string name="reception.emergency_hospitalization_number">8 (495) 967-14-21</string>
    <string name="reception.emergency_hospitalization_info">Отделение диагностики и восстановительного лечения</string>
    <string name="reception.emergency_surgery">Экстренная хирургия</string>
    <string name="reception.emergency_surgery_number">8 (925) 626-48-49</string>
    <string name="reception.emergency_surgery_info">Отделение неотложной хирургии</string>
    <string name="reception.urgent_pediatric_care">Неотложная педиатрическая помощь</string>
    <string name="reception.urgent_pediatric_care_number">8 (499) 134-08-39</string>
    <string name="reception.urgent_pediatric_care_info">Отделение неотложной помощи</string>
    <string name="reception.reception_online">Записаться online</string>
    <string name="reception.chose">Выберите услугу:</string>
    <string name="reception.cosmetologist">Косметолог</string>
    <string name="reception.neurologist">Невролог</string>
    <string name="reception.psychologist">Психолог</string>
    <string name="reception.mammologist">Маммолог</string>
    <string name="reception.ct_scan">Компьютерная томография</string>
    <string name="reception.mri">МРТ</string>
    <string name="reception.x_ray">Рентген</string>
    <string name="reception.cosmetologist_reception">Запись к косметологу</string>
    <string name="reception.neurologist_reception">Запись к неврологу</string>
    <string name="reception.psychologist_reception">Запись к психологу</string>
    <string name="reception.mammologist_reception">Запись к маммологу</string>
    <string name="reception.ct_scan_reception">Запись на компьютерную томографию</string>
    <string name="reception.mri_reception">Запись на МРТ</string>
    <string name="reception.x_ray_reception">Запись на рентген</string>
    <string name="reception.apply_now">Подать заявку</string>
    <string name="reception.receprion_type">Тип приема</string>
    <string name="reception.type_1">Повторный</string>
    <string name="reception.reception_time">Желаемое время приема</string>
    <string name="reception.purpose_of_reception">Цель приема</string>
    <string name="reception.purpose_1">Консультация врача</string>
    <string name="reception.agree_process_personal_data">Согласен на обработку персональных данных</string>

    <string name="how_find.address">119991, Россия, г. Москва, Ломоносовский проспект, 2, стр.1</string>
    <string name="how_find.type">1. Консультативно-диагностический центр\n2. Клиника высоких технологий\n3. Медицинский центр по внебюджетной деятельности</string>
    <string name="how_find.public_transport_title">Проезд общественным транспортом</string>
    <string name="how_find.public_transport_info">от метро Профсоюзная — авт. № 130, 67, трол. № 49 до остановки «Черемушкинский рынок»;\nот метро Университет — трамвай любого маршрута, а также авт. № 130, 103, 67 до остановки «Черемушкинский рынок».\nНа период строительства вход в КДЦ и реабилитационный центр со стороны Ломоносовского проспекта (через арку).</string>
    <string name="how_find.personal_transport_title">Проезд частным транспортом</string>
    <string name="how_find.personal_transport_info">по ул. Вавилова:\nпо направлению из центра — до её пересечения с Ломоносовским проспектом,\nпо направлению в центр — сразу после пересечения с Ломоносовским проспектом.</string>

    <string name="about">О Центре</string>
    <string name="about.name">Федеральное государственное автономное научное учреждение «Национальный медицинский исследовательский центр здоровья детей» Министерства здравоохранения Российской Федерации</string>
    <string name="about.name_center">(Научный центр здоровья детей) </string>
    <string name="about.director_title">Директор центра</string>
    <string name="about.director_info">академик РАН, почетный председатель  Исполкома Союза педиатров России</string>
    <string name="about.director_name">Баранов Александр Александрович</string>
    <string name="about.history">Центру более 250 лет. История Национального научно-практического центра здоровья детей (Научного центра здоровья детей) восходит к середине XVIII века. Он начал функционировать как «лечебница для детей» при Императорском Московском воспитательном доме, основанном согласно Манифесту Екатерины II от 1 сентября 1763 г. После Октябрьской революции Воспитательный дом был преобразован в Дом охраны младенца (1918), а затем в Научный институт охраны материнства и младенчества (1923). Учреждение уже в качестве НИИ педиатрии в 1945 г. вошло в состав Академии медицинских наук СССР. В 1998 г. путем слияния НИИ педиатрии и НИИ гигиены и охраны здоровья детей создан Научный центр здоровья детей РАМН — федеральное учреждение нового типа для разработки научных основ совершенствования системы охраны здоровья детского населения и координации научных исследований по педиатрии в Российской Федерации, оказания всех видов медицинской помощи детям.</string>
    <string name="about.structure">Центр структурирован так, что и в научном, и в практическом плане мы решаем мультидисциплинарные вопросы профилактики, диагностики, лечения, высокотехнологичного лечения и реабилитации.</string>
    <string name="about.specialists">В штате Центра — высококвалифицированные специалисты, в том числе 2 академика РАН, 4 члена-корреспондента РАН, 35 профессоров, 8 Заслуженных деятелей науки РФ, 3 Заслуженных врача РФ, 87 докторов и 172 кандидата наук.</string>
    <string name="about.awards">Сотрудники Центра неоднократно становились лауреатами премий Правительства РФ в области науки и техники.</string>
    <string name="about.reception_type">В условиях круглосуточного пребывания, дневного стационара и консультативно-диагностического центра оказываются все виды медицинской помощи, включая специализированную и высокотехнологичную. Новые медико-организационные формы работы позволили ежегодно увеличивать число пролеченных больных в 1,5 раза. Все виды исследований в Центре являются общедоступными для детей из любых субъектов РФ.</string>
    <string name="about.new">С открытием в 2014 г. нового высокотехнологичного научно-клинического комплекса педиатрии и детской хирургии с уникальным оборудованием существенно повысились качество и объем оказываемой помощи в области педиатрии детям из всех регионов Российской Федерации.</string>
    <string name="about.sets">Все подразделения имеют современное научное и медицинское оборудование, что позволяет на мировом уровне проводить фундаментальные и прикладные исследования по приоритетным направлениям развития науки и критическим технологиям, утвержденным Указом Президента РФ:</string>
    <string name="about.methods_1">научно обоснованы и широко применяются инновационные методы лечения тяжелых форм ревматических, аллергических, нефрологических, неврологических болезней и заболеваний ЖКТ у детей;</string>
    <string name="about.methods_2">реализуются новые способы вакцинопрофилактики и реабилитации детей с нарушением состояния здоровья, в том числе родившихся с очень низкой и экстремально низкой массой тела;</string>
    <string name="about.activity">Центр имеет богатый (свыше 20 лет) опыт активного постоянного использования компьютерной техники в педиатрии с применением всех последних достижений в области коммуникационных технологий (прежде всего, Интернета), что позволяет сделать доступными консультации и образовательные лекции его специалистов не только в стенах учреждения, но и для всех тех, кто обладает средствами современной связи.\nСовместно с Союзом педиатров России Центр участвует в издании рецензируемых журналов «Вопросы современной педиатрии», «Педиатрическая фармакология», «Педиатрия. Журнал имени Г.Н.Сперанского», «Российский педиатрический журнал».\nЦентр имеет специализированный диссертационный совет с правом приема к защите докторских и кандидатских диссертаций по 3 специальностям (педиатрия, детская хирургия, общественное здоровье и здравоохранение).\nВ Центре каждый год обучаются более 100 ординаторов и аспирантов с использованием мощностей высокоспециализированного симуляционно-тренингового центра. В его структуре: палата интенсивной терапии и реанимация новорожденных и детей более старшего возраста, оперблок, комната для отработки практических навыков по педиатрии, детской хирургии, травматологии и ортопедии и др., а также конференц-зал.\nЦентр является клинической базой ряда кафедр педиатрических факультетов Первого МГМУ им.И.М.Сеченова и РНИМУ им.Н.И.Пирогова. Центр объединяет детских врачей страны: ежегодно проводятся конгрессы педиатров России с числом участников более 7 000, а также научно-практические конференции, школы для специалистов. Заседания транслируются через Интернет и широко востребованы среди докторов и научных работников Российской Федерации и других стран.\nЦентр является разработчиком многочисленных документов федерального уровня, направленных на совершенствование медицинской помощи, сохранение и восстановление здоровья детей Российской Федерации.\nФГАУ «ННПЦЗД» Минздрава России в 2016 г. были подготовлены предложения и замечания по проектам нормативных правовых документов и направлены в Минздрав России:</string>
    <string name="about.activity_1">в последний вариант проекта Приказа Минздрава России «Порядок оказания педиатрической помощи» </string>
    <string name="about.activity_2">предложения и замечания по проектам профессиональных стандартов «Специалист в области организации здравоохранения» и «Ассистент (помощник) по оказанию технической помощи лицам с инвалидностью и ограниченными возможностями здоровья»</string>
    <string name="about.activity_3">предложения по пересмотру приказа Минтруда и соцзащиты России от 20.09.2014 № 464н «О классификациях и критериях, используемых при осуществлении медико социальной экспертизы граждан федеральными государственными учреждениями медико-социальной экспертизы».</string>
    <string name="about.activity_4">предложения и дополнения к проекту приказа Министерства здравоохранения Российской Федерации «Об утверждении номенклатуры медицинских услуг»;</string>
    <string name="about.end">Специалисты Центра являются ключевыми разработчиками профессионального стандарта «Врач педиатр участковый», утвержденного в 2016 г.\n
На базе ФГАУ «ННПЦЗД» Минздрава России осуществляет свою деятельность рабочая группа «Здравоохранение, дружественное к детям и здоровый образ жизни» Координационного совета при Президенте Российской Федерации по реализации важнейших положений Национальной стратегии действий интересах детей на 2012 — 2017 годы. В соответствии с письмом Минздрава России от 15.01.2015 г. № 15-1/49-07 ФГАУ «Национальный научно-практический центр здоровья детей» Минздрава России по направлению «педиатрия» осуществляет курацию Южного, Уральского, Дальневосточного федеральных округов, Республики Крым, Московской области, городов Москвы и Севастополя.\n
За большой вклад в развитие здравоохранения, медицинской науки и многолетнюю добросовестную работу директор Центра, академик РАН А.А.Баранов награжден Орденом «За заслуги перед Отечеством II степени» (Указ Президента Российской Федерации № 695 от 20 декабря 2016 г.)</string>

    <string name="success_register.congratulations">Поздравляем!</string>
    <string name="success_register.we_register">Мы зарегистрировали ваш аккаунт</string>
    <string name="success_register.info">Чтобы вам было удобно пользоваться приложением, рекомендуем заполнить персональные контактные данные.</string>
    <string name="success_register_fill_info">Заполнить контактные данные</string>
    <string name="success_register.pass">Пропустить</string>

    <string name="personal_info">Контактные данные</string>
    <string name="personal_info.first_name">Имя</string>
    <string name="personal_info.second_name">Фамилия</string>
    <string name="personal_info.patronymic">Отчество</string>
    <string name="personal_info.date_birth">Дата рождения</string>
    <string name="personal_info.omc">ОМС</string>
    <string name="personal_info.number">Телефон</string>
    <string name="personal_info.save">СОХРАНИТЬ</string>

    <array name="months">
        <item>января</item>
        <item>февраля</item>
        <item>марта</item>
        <item>апреля</item>
        <item>мая</item>
        <item>июня</item>
        <item>июля</item>
        <item>августа</item>
        <item>сентября</item>
        <item>октября</item>
        <item>ноября</item>
        <item>августа</item>
    </array>

    <string name="you">Вы</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>
